<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<nastani>
  <nastan>
    <nastan_id>4266</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>01.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 01.01.2014 година околу 00.10 часот е пријавено дека во населба Кисела Вода во Скопје, од страна на неколку непознати лица физички била нападната екипа на Итна медицинска помош, при што возачот Д.Т.(53) бил удрен со тупаници  во пределот на главата и раката, истиот е пренесен во Ургентен центар Скопје за укажување на лекарска помош, каде му се констатирани скршеница на десна рака и расекотина на глава. Се преземаат мерки за расчистување на случајот.    На 01.01.2014 година околу 00.10 часот пријавено е дека во Скопје на ул.„Адолф Цибровски“’ група младинци фрлале со шишиња и се тепале. Повредено е лицето Д.В.(40), истиот е повреден откако претходно се степал со А.Ф.(15). Се работи на целосно расчистување на случајот.На 01.01.2014 година, околу 06,00 часот на крстосница на улиците Јане Сандански и Ванчо Питошевски во Охрид, при расправија С.Н.(26) со нож му нанел убодна рана на лицето З.Ј.(35), двајцата од Охрид. На оштетениот му е укажана лекарска помош во Медицински центар Охрид. С.Н. е приведен, се работи на целосно расчистување на случајот.На 01.01.2014 година околу 03.00 часот на брод „Александрија“, В.И.(19) од Лесковац – Република Србија физички ги нападнал М.В.(27) и Д.Д.(27), двајцата од Ниш – Република Србија. На оштетените укажана им е лекарска помош во Медицински центар Охрид каде им се констатирани телесни повреди. Сторителот е приведен, се преземаат мерки за целосно расчистување на случајот.01.01.2014 година околу 01.30 часот од страна на Итна медицинска помош пријавено е дека во Скопје на паркингот кај хотел „Холидеј Ин“, А.С.(34) од Скопје со остар предмет бил повреден во пределот на тилот од страна на лицето Б.Н. Се преземаат мерки за расчистување на случајот.На 31.12.2013 година во Скопје, на ул.„Метохиска“, И.Б.(34) и А.Ш.(38) извршиле  разбојништво над Х.Б.(37) од Скопје, при што и одзеле мобилен телефон и полнач со што ја оштетиле со околу 16,000 денари. Имено, двајцата сторители со употреба на физичка сила ја внеле во куќата каде што истите живеат и по извршено пребарување и ги одзеле наведените работи. Се преземаат мерки за целосно расчистување на случајот.На 31.12.2013/01.01.2014 година во с.Долно Оризари, битолско, од страна на непознат сторител извршена е тешка кражба во куќата сопственост на Љ.З.(50), при што е одземен еден пиштол, две рамки за муниција, 800 евра, околу 33.000 денари и разновиден златен накит со што причиниле материјална штета од околу 150.000 денари. Тешката кражба сторителот ја извршил на тој начин што  со погоден предмет делувал на прозорецот од дневната соба, влегол внатре и по извршено пребарување ги одзел наведените работи. Се преземаат мерки за целосно расчистување на случајот.На 01.01.2014 година околу 00.20 часот во ПС-Центар, пријавено е дека во Скопје на паркинг во близина на мостот Гоце Делчев, од залутано зрно од огнено оружје оштетено е ПМВ „Пежо 406“ со белгиски регистарски ознаки, сопственост на А.Ф. Се преземаат мерки за расчистување на случајот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4277</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>02.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 02.01.2014 година,  на ул. „Миле Поп Јорданов“ во Скопје непознат сторител со употреба на погоден предмет преку балконска врата влегол во куќата на З.Т., при што извршил тешка кражба на златен накит и лап топ, во вкупна вредност од 243.000 денари. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4280</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>02.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 02.01.2014 година во ПС „Гази Баба“ Ц.И. од с.Стајковци, скопско пријави дека на 31.12.2013 година околу 23,00 часот на балконот од неговата куќа пронашол зрно од огнено оружје, непознат калибар од кое била оштетена настрешницата од балконот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4286</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>03.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 03.01.2014 година на ул. “Максут Садик” во Скопје во куќата во сопственост на С.М.(38), додека во истата тој бил заедно со Ј.К.(19), две непознати лица влегле преку незаклучена врата и физички го нападнале Ј.К. Од нападот истиот се здобил со телесни повреди. По превземените мерки пронајдени се сторителите при што по целосно документирање на случајот против истите  ќе биде поднесен соодветен поднесок.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4290</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>04.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 04.01.2014 година околу 20,25 часот во Скопје, на ул.„Московска“ во аптека на “Зегин“, засега непознат сторител со закана со нож, извршил разбојништво над В.Т.(27) – вработена во аптеката, при што одзел 35.000 денари. Увид на лице место извршила увидна екипа на СВР-Скопје.СВР-Скопје презема мерки за пронаоѓање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4291</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>04.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 04.01.2014 година околу 19,30 часот во ПС-Чаир, К.Р.(62) пријавила дека во нејзиниот дом, дошла Е.К. со друго НН машко лице и со закана со нож и одзеле околу 50.000 евра. Увид на лице место извршила увидна екипа на СВР-Скопје.СВР-Скопје презема мерки за расчистување на настанот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4292</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>04.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>Во врска со завчерашниот случај на разбојништво над Х.Р. од која што во нејзиниот дом и биле одземени околу 50 евра (20 евра и 2.000 денари), СВР-Скопје вчера (05.01.) целосно го расчисти и документираше настанот по што со кривична пријава до надлежното ОЈО-Скопје го предаде лицето К.Е.(32) од Скопје, поради постоење на основано сомнение дека на 04 овој месец извршила кривично дело – “разбојништво“, предвидено и казниво по член 237 од КЗ на РМ. Имено, К.Е. со  намера да се стекне со противправна имотна корист на 04.01.2014 година, околу 16,30 часот , отишла на ул. Гарибалди во куќа бр. 12, влегла внатре  и од оштетената Х.Р. која била само во куќата под закани со нож одземала една платнена торбичка во која имало 20 евра и 2.000 денари, ја напуштила куќата и заминала во непознат правец. Од страна на оштетената во ПС ОН Чаир поднесен е записник за примање на пријава, и од страна на ОСЛ превземени се мерки и активности со цел да се утврди точниот идентитет и адресата на сторителот на кривичното дело при што за кратко време К.Е. беше пронајдена и приведена во ПС ОН Чаир каде што обавен е разговор, и истата го појаснила начинот и времето на извршувањето на кривичното дело а парите ги потрошила за нејзините потреби (купила еден грам хероин). По предлог на  Јавниот Обвинител на истата во текот на вчерашниот ден и е  одредена мерка притвор од осум дена. Инаку во вчерашната информација за овој настан беше направена техничка грешка по однос на сумата на пари што осомничената ги одзела од оштетената.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4293</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>05.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 05.01.2014 година во 16,10 часот во Скопје, на ул.„Гвадалахара“ по претходна вербална расправија, Г.Ј.(1953) со нож му нанел убодни рани на неговиот сосед И.М.(1974) од Скопје. Имено, откако настанала расправија, И.М. физички го нападнал Г.Ј. удирајќи го со тупаници во пределот на главата и телото, по што тој влегол во куќата, земал нож и му нанел убодни рани во пределот на левата бутина, левата страна на стомакот и ребрата. Веднаш потоа, Г.Ј. го фрлил ножот во дворот и заедно со соседот Б.В. го однеле И.М. во неговиот дом и повикале Брза помош. И.М. е пренесен во Клиника за хируршки болести „Св.Наум Охридски“, каде е констатирана тешка телесна повреда. Увид на лице место извршила увидна екипа од СВР-Скопје, при што се обезбедени два кујнски ножеви, траги слични на крв, како и делови од облека од двајцата инволвирани во инцидентот.Г.Ј. е приведен во ПС-Чаир.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4294</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>05.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 05.01.2014 година во 21,30 часот во Скопје на ул.„Ѓеорги Капчев“, М.Б.(1984) и С.Б.(1988) физички го нападнале С.В., при што со нож му нанеле убодна рана во пределот на градите. На С.В. му е укажана лекарска помош во ГОБ „Наум Охридски“-Скопје, каде е констатирана телесна повреда. М.Б. и С.Б. се приведени во ПС-Аеродром. ПС-Аеродром превзема мерки за расчистување на случајот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4295</nastan_id>
    <shto>сообраќај</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>06.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 06.01.2014 година околу 01,30 часот во Скопје на ул.520“ во нас.Керамидница, до Топлификација, со ПМВ„Опел“ со скопски регистерски ознаки дошле неколку лица, кои се обиделе физички да се пресметаат со А.К., при што истите извадиле ножеви, а еден од нив бил вооружен и со пиштол. Во врска со настанот, во ПС-Гази Баба е приведен И.И.(1978) од Скопје, кај кого е пронајден нож. Се превземаат мерки за расчистување на случајот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4296</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>05.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 05.01.2014 година во 18,00 часот во с.Јурумлери–Скопје на регионалниот пат нас.Хиподром-с.Петровец, на крстосницата со патот за Г.Лисиче, од страна на две засега непознати лица извршено е разбојништво над Т.Б.(1997) од с.Јурумлери, при што му одзеле ПМВ „Поло“ со скопски регистерски ознаки.Имено, лицата го запреле Т.Б. на автобуската постојка и го замолиле да ги превезе до следната автобуска постојка кај нас.Колонија, а кога сакал да застане за да се симнат, едно од нив извадило пиштол и му рекло да продолжи со движење и се упатиле кон КПД – Идризово, каде го исфрлиле од возилото и со истото заминале во правец на с.Петровец. СВР-Скопје превзема мерки за пронаоѓање на сторителите и расчистување на настанот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4297</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>06.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 06.01.2014 година околу 01,30 часот во Скопје во Порта Влае пред клуб „Сенатор“, Ѓ.Ф.(1978) од Скопје, физички нападнал полициски службеник од единицата „Алфа“, при вршење на службено дејствие легитимирање. Се превземаат мерки за расчистување на случајот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4299</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>07.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 07.01.2014 година во 02,00 часот во ПС-Карпош, А.А.(1965), пријавил дека на 06.01.2014 година околу 22,00 часот во Скопје на бул.„Партизански Одреди“, во ТЦ „Порта Влае“пред казиното „Адмирал“, од страна на Р.Н. од с.Сарај, извршено му е разбојништво, при што одземени се околу 5.000,00 денари. Разбојништвото е изврешено на тој начин што, откога претходно и двајцата имале меѓусебна расправија во казиното, излегле надвор да се пресметат, Р.Н со закана со нож, му ги побарал и одзел парите. Се преземаат мерки за пронаоѓање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4304</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>07.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 07.01.2014 година, околу 07,15 часот, во Скопје на бул. „Партизански Одреди“ во автомат клуб „Сенатор“ непознат сторител, маскиран со закана со пиштол извршил разбојништво над три вработени, при што одзел 195.000 денари. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4311</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>09.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 09.01.2014 година, околу 13,15 часот, на бул. „Партизански Одреди“ во Скопје во холот на Градежен факултет, Г.К.(52) бил физички нападнат од В.П.(63) удирајќи го со тупаници и клоци во пределот на телото, по што истиот бил нападнат и од синот на В.П., В.П.(22), кој го удирал во пределот на рацете и нозете, нанесувајќи му повреди. На Г.К. му е укажана лекарска помош во Градска општа болница „Св. Наум Охридски“ каде се констатирани тешки телесни повреди. Се преземаат мерки за расчистување на случајот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4319</nastan_id>
    <shto>сообраќај</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>10.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 10.01.2014 година околу 14,20 часот во Скопје на бул.„Србија“, во близина на железничкиот надвозник, додека И.И.(41) од с.Драчевица, скопско го управувал неговото ТМВ “Фолксваген“ со скопски регистарски ознаки од непознати причини избувнал пожар во предниот дел на возилото. Од пожарот, ТМВ целосно изгорело.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4324</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>12.01.2014</datum>
    <lat>41.9973462</lat>
    <lng>21.4279956</lng>
    <opis>На 12.01.2014 година околу 01.30 часот во Скопје во зградата на бул.„АВНОЈ“ додека лицата Д.М.(34), Н.Г.(26) и В.Д.(32) разговарале,  дошол А.Г.(28), кој бил под дејство на алкохол и почнал да се расправа со нив. Бидејќи истите го познавале го однеле во неговиот дом но тој во еден момент, од кујната зел нож и почнал и да им се заканува, при што истите избегале. По целосно документирање на случајот против А.Г ќе биде поднесена содветна пријава.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4326</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>13.01.2014</datum>
    <lat>42.0053654</lat>
    <lng>21.3568226</lng>
    <opis>На 13.01.2014 година, околу 20,15 часот, во Скопје на ул. „Јосиф Ковачев“ во продавницата „Деве Промет“ непознат сторител вооружен со пиштол извршил разбојништво над вработената при што одзел 15.000 денари од дневниот промет. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4329</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>14.01.2014</datum>
    <lat>41.981059</lat>
    <lng>21.527009</lng>
    <opis>На 14.01.2014 година околу 03,00 часот во с.Трубарево, скопско по претходна поплака, при вршење на службено дејствије од страна на Л.С.(45) и нејзините синови М.С.(19), Б.С.(20) и С.С.(16) физички биле нападнати двајца полициски службеници, удирајќи ги со тупаници и клоци во пределот на главите и телата. Се работи на целосно расчистување на случајот по што ќе биде поднесен соодветен поднесок.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4331</nastan_id>
    <shto>сообраќај</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>13.01.2014</datum>
    <lat>41.9120276</lat>
    <lng>21.4357865</lng>
    <opis>На 13.01.2014 година, во Скопје во атарот на с.Варвара се случи сообраќајна незгода помеѓу ПМВ „голф“ управувано од Реџеп Ш.(23) од с.Елово, скопско и ТМВ „ТАМ“ управувано од И.М.(47) од с.Патишка Река, скопско. Во незгодата од здобиените повреди во болницата „Св. Наум Охридски“ починал Реџеп а тешко телесно е повреден С.М.(52) од с.Елово кој бил сопатник во ПМВ “голф” истиот е задржан на лекување во Ургентен центар Скопје. Телесно се повредени возачот И.М. и неговиот десет годишен сопатник, како и сопатниците во ПМВ „голф“ О.Ш.(23), А.М.(21) и Н.М.(21) на кои им е укажана лекарска помош во Ургентен центар Скопје и истите се пуштени на домашно лекување.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4333</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>14.01.2014</datum>
    <lat>42.0432847</lat>
    <lng>21.3449115</lng>
    <opis>На 14.01.2014 година, околу 14,45 часот, во Скопје на ул. „Ѓорче Петров“ две маскирани лица со закана со пиштол извршиле разбојништво над вработените во „Шпаркасе Банка“ одземајќи околу 38.500 денари. Се преземаат мерки за откривање на сторителите. На 14.01.2014 година во 04,15 часот во Виница, на ул. „Браќа Миладинови“, од страна на Д.Ч.(21) од Виница физички бил нападнат полициски службеник. Д.Ч. е приведен, извршено е алкотестирање при што е утврдено  2,14 промили алкохол во крвта. По целосно документирање на случајот ќе биде поднесен соодветен поднесок.На 15.01.2014 година, околу 01,30 часот, на ул. „Иво Лола Рибар“ во Тетово непознат сторител со непозната запалива течност предизвикал пожар во ПМВ „мерцедес“ сопственост на Н.М.(40), при што оштетено е возилото. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4334</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>15.01.2014</datum>
    <lat>41.9972421</lat>
    <lng>21.4172179</lng>
    <opis>На 15.01.2014 година, околу 22,00 часот, на ул. „Борка Талески“ пред сендвичарата „7-ца“ во Скопје, од страна на неколку лица физички бил нападнат И.С.(17) од Скопје, откако И.С. успеал да влезе во сендвичарата лицата влегле внатре и повторно физички го нападнале, при тоа заманувајќи со нож кон него. По преземени мерки едно лице е приведено, се работи  на целосно расчистување на случајот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4335</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>15.01.2014</datum>
    <lat>41.9929026</lat>
    <lng>21.4432013</lng>
    <opis>На 15.01.2014 г. околу 00,30 часот на бул.„Кузман Јосифовски Питу“ во Скопје, од страна на неколку непознати лица физички бил нападнат Ј.Ф.(26) од Скопје,   на начин што сторителите ја отвориле вратата од возилото во кое се наоѓал оштетениот и со шипки и стапови почнале да го удираат по главата и телото. По преземени мерки и активности од страна на СВР Скопје утврден е идентитетот на две лица Д.В.(26) и Ј.М.(20) двајцата од с.Сарај, скопско. Се работи на утврдување на идентитетот и на други учесници во физичкиот напад, a по целосно документирање на случајот ќе биде поднесен соодветен поднесок.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4340</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>15.01.2014</datum>
    <lat>41.9854685</lat>
    <lng>21.4568561</lng>
    <opis>На 15.01.2014 година, во Скопје на ул. „Коста Новаковиќ“ непознат сторител со употреба на погоден предмет извршил тешка кражба во станот на С.Ѓ.(62) од каде одзел пиштол, паричник во кој имало 1.000 евра и разновиден златен накит. Се преземаат мерки за откривање на сторителот. На 16.01.2014 година, во Скопје на ул. „Хелсинки“ непознат сторител преку незаклучена врата влегол во куќата на Д.А.А.(58) од каде одзел лап топ компјутер и разновиден златен накит стекнувајќи се со противправна имотна корист од 220.000 денари. Се преземаат мерки за откривање на сторителот. СВР Скопје поднесе кривична пријава против Д.Г.(35), за сторено кривично дело „убиство“ во обид. На 16.01.2014 година, во Скопје на ул. „Гостиварска“ пријавениот во нивната куќа кршел дел од покуќнината, а потоа со нож ги нападнал неговата мајка и неговиот брат, нанесувајќи им телесни повреди. На 16.01.2014 година, во 08,15 часот, после железничката постојка „Железара“ во правец кон железничката станица „Скопје Север“ се случи железничка незгода помеѓу патнички воз кој сообраќал на релација Скопје - Кичево и непознат пешак, кој од удрарот се здобил со тешки телесни повреди и починал на самото место.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4341</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>17.01.2014</datum>
    <lat>41.990799</lat>
    <lng>21.4351972</lng>
    <opis>На 17.01.2014 година околу 18,00 часот во Скопје на ул.„11-ти Октомври“ во казино „Сенатор“, непознат сторител маскиран и вооружен со пиштол извршил разбојништво над вработената при што одзел околу 35.000 денари од дневниот промет. Се преземаат мерки за пронаоѓање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4343</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>17.01.2014</datum>
    <lat>41.990799</lat>
    <lng>21.4351972</lng>
    <opis>На 17.01.2014 година, СВР-Скопје до ОЈО Скопје, ги предаде лицата Р.Р.(20) и М.Г.П.(28) и двете од Р.Бугарија, поради постоење основано сомнение дека сториле кривично дело „кражба“. На  17.01.2014 год. во 12,30 часот на ул.„11-ти Октомври“ поточно на Зелен пазар, искористувајќи го невниманието на оштетената и гужвата на пазарот незабележано и го земале паричникот и се оддалечиле во непознат правец. Лицата се затекнати непосредно при извршувањето на кривичното дело и истите се лишени од слобода. Со Потврда за привремено одземени предмети, одземен е паричникот и истиот е вратен на оштетената.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4344</nastan_id>
    <shto>друго</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>17.01.2014</datum>
    <lat>41.9333333</lat>
    <lng>21.6166667</lng>
    <opis>На 17.01.2014 година во 17,05 часот, телефонски во ПС за ГП Аеродром „Александар Велики“Скопје се јавил извршниот контролор на кула (контрола на летање) при Агенција за Цивилно воздухопловство и пријавил дека добил известување од Капетанот на воздухопловот на Авиокомпанијата „WIZZ AIR“ од Тревизо-Италија, дека при слетување на прагот на пистата во 16,57 часот, бил заслепен од зелен ласер што доаѓал од правец на с.Петровец</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4351</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>19.01.2014</datum>
    <lat>41.9973462</lat>
    <lng>21.4279956</lng>
    <opis>На 19.01.2014 година, на ул. „Зендел Џемаил“ во Скопје непознат сторител испукал еден куршум од непознато огнено оружје, кој завршил на кровот од куќата на И.М.(42), причинувајќи незначителна материјална штета. Од местото на настанот е подигнат проектилот за понатамошна постапка.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4356</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>20.01.2014</datum>
    <lat>41.9389737</lat>
    <lng>21.517174</lng>
    <opis>Во периодот од 17 до 20.01.2014 година, во Скопје во ЈДГУ „9-ти Март“ објект „Пеперутка 2“ на ул. „Иван Хаџиниколов“ непознат сторител со погоден предмет извршил тешка кражба од каде одзел три куќишта од компјутери, два монитори со тастатури и мауси. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4369</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>25.01.2014</datum>
    <lat>41.9880216</lat>
    <lng>21.4521065</lng>
    <opis>На 25.01.2014 година, на бул. „Јане Сандански“ во Скопје, непознат сторител со употреба на погоден предмет ја отворил влезната врата од балконот од станот на Г.Ч.(63), при што извршил тешка кражба одземајќи златен и сребрен накит во вредност од околу 300.000 денари. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4378</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>27.01.2014</datum>
    <lat>41.9924433</lat>
    <lng>21.4040709</lng>
    <opis>На 27.01.2014 година, на ул. „Крчин“ во Скопје во куќа на Р.Ѓ.(32), непознат сторител со употреба на физичка сила извршил тешка кражба од каде одзел разновиден златен накит и парични средства, стекнувајќи се со противправна имотна корист од околу 300.000 денари. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4386</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>27.01.2014</datum>
    <lat>42.0185609</lat>
    <lng>21.4341545</lng>
    <opis>На 27.01.2014 година, во Скопје на ул. „Никола Грчето“ во стан на С.В.(43)  непознат сторител со употреба на погоден алат извршил тешка кражба, од каде одзел 1.500 американски долари, златен и друг накит, мобилен телефон, два компјутери, во вкупна вреност од околу 298.000 денари. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4387</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>27.01.2014</datum>
    <lat>41.9197</lat>
    <lng>21.4819</lng>
    <opis>Во периодот од 24 до 27.01.2014 година, во с. Батинци, скопското во основно училиште „Алија Авдовиќ“ непознат сторител со употреба на погоден алат извршил тешка кражба од каде одзел 37 лап топ компјутери. Се преземаат мерки за откривање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4403</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>31.01.2014</datum>
    <lat>42.0007399</lat>
    <lng>21.3984737</lng>
    <opis>На 31.01.2014 година околу 20,30 часот во Скопје, на ул.„Варшавска“ настанал пожар во барака сопственост на Д.Т.(1958), при што истата била целосно опожарена. Од страна на екипа од БППЗ-Скопје пожарот е изгаснат. При гасење на пожарот, при пад со телесни повреди во пределот на кичмата се здобил пожарникарот Ѓ.Ѓ.(1968) од Скопје, кој е пренесен и задржан во УЦ-Скопје.На 01.02.2014 година во 01,55 часот во ПС-Центар, М.Н.(1992) од Р.Бугарија, пријавил дека на бул.„Партизански Одреди“ во зграда бр.3, поточно пред лифтот во влезот, 4 НН сторители со употреба на сериозна закана со нож и физичка сила му одзеле мобилен телефон „Ајфон 5“. Од увидот во документацијата било констатирано дека пријавителот поседува лична карта за привремен престој на странец со важност до 14.10.2013 година и истиот ја нема обновено личната карта, односно регулирано престојот во РМ.На 31.01.2014 г. околу 21,15 часот во Центарот за известување и команда на СВР Скопје двајца граѓани од с.Крушопек,  пријавиле дека поголема група на млади лица ги каменуваат и кршат  нивните патнички, односно товарни возила, по што истите заминале кон насипот и преку пешачкиот мост кај река Вардар  м.в.Лака. Веднаш по добивање на пријавата од страна на униформирани полициски службеници од ПСОН-Ѓорче Петров е излезено на местото на настанот  при што се утврдени  оштетувањата и се превземени соодветни мерки. Во меѓувреме, дел од граѓаните од с.Крушопек почнале да се собираат, со цел да ги пронајдат сторителите и физички да се пресметаат. Истите од страна на униформираните полициски службеници биле спречени во намерата  кај пешачкиот мост на р.Вардар  м.в. Лака во с.Крушопек. Нешто подоцна, околу 23:00 часот, граѓанин пријавил дека група повеќе лица се движат кон с.Сарај по кејот и го кршат осветлувањето (канделабри). Од страна на полициски службеници од СВР-Скопје  превземени се мерки и активности при што  приведени се 14 лица од кои најголемиот дел малолетни. СВР-Скопје продолжува да превзема мерки за обезбедување и на останатите лица, како и на обезбедување дополнителни докази за квалификување на кривично-правниот настан и поднесување на соодветен поднесок. Со цел да се смири состојбата и да се намалат тензиите, во времето од 23.00 до 24.00 ч. во просториите на селската Џамија во с. Крушопек одржан е состанок со авторитетни лица и жители на село Крушопек, на кој состанок присуствувале и првите луѓе на локалната самоуправа, како и високи претставници на Министерството за внатрешни работи, каде биле презентирани преземените мерки и активности во врска со настаните како и идните зајакнати мерки и активости кои ќе следат во координација со локалната самоуправа. Подоцна, од 00.15 до 01.00 во простоирите на Општина Ѓорче Петров во салата за состаноци бил одржан состанок на кој присуствувал и Градоначалникот на Општина Ѓорче Петров, каде било разговарано за состојбата и за смирување на тензијата во селото, а било договорено и зачестено присуство на полицијата во делот на мостовите Лака и кај Св Лазар и др.На 31.01.2014 година во 18,05 часот во ПС за ОБПС-Скопје се јавил Ж.Т. од планинарско друштво „Бистра“ и пријавил дека кај локалниот пат за средно Водно, во близина на детското одморалиште имало паднато ПМВ во провалија. Униформирани полициски службеници излегле на лице место, при што пронашле ПМВ „Опел Вектра“ со скопски регистерски ознаки, бела боја паднато во провалија, кое било затворено и празно и по извршената проверка утврдено е дека нема лица во близина на возилото, а сопственикот на истото се уште не е пронајден. Од страна на СВР Скопје- Единица за извиди и потраги- Одделение за потраги е лишено лицето Мирослав С.(45) од Скопје, кој се бара од страна на Основен суд „Скопје-1“ потерница од 02.01.2014 год. за сторено кривично дело “измама” по чл.247 од КЗ со определен притвор од 30 дена. Истиот е спроведен во Затвор – Скопје.На 30.01.2014 година, постапувајќи по судска наредба, потерница од 28.05.2012 год. СВР Скопје го лиши од слобода лицето Гани С.(53), од Скопје, Кој се барал за издржување на затворска казна во траење од шест месеци, за сторено кривично дело “кражба”. Истиот е спроведен во Затвор – Скопје.На 31.01.2013 година во 11,00 часот на ПС за ГП-Табановце, на влез во РМ, при извршена пасошка контрола утврдено е дека Џафер Е.(1971) од Скопје, е предмет на потрага по Телеграма од 10.12.2013 година, а при пронаоѓање да се лиши од слобода и да се спроведе во КПУ-Затвор Идризово. Џафер е приведен во ПС и во 12,20 часот е превземен од страна на УПС од СВР-Куманово за понатамошна постапка.На 31.01.2014 година во 13,00 часот на ГП-Долно Блаце, на влез во РМ, при извршена пасошка контрола утврдено е дека за Лика Р.(1973) од Р.Албанија, е распишана потрага со Телеграма од 10.12.2013 година од ЦПС-СМПС. Истиот е приведен и предаден за понатамошна постапка.На 31.01.2014 година во 12,30 часот од страна на инспектори од ККР-Центар, под сомнение за сторени кривични дела и оштетување на ПМВ, приведен и задржан е З.Ф.(1950) од Р.Косово, а истиот поседувал американска ПИ.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4404</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>29.01.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>Министерството за внатрешни работи до надлежното ОЈО Скопје со кривична пријава го предаде лицето М.Ѓ.(23) од Скопје поради основано сомнение за сторени КД – “разбојништво“ и “тешка кражба на дрзок начин“. Имено, кривичното дело – “дрска кражба“ пријавениот го извршил на 29.01.2014 год. околу 15:50 часот, кога на улица во населба Кисела Вода, од женско лице насилно и од зад грб и ја грабнал чантата во која имало два мобилни телефони и лични документи/предмети и избегал. Во наредните денови го извршил и кривичното дело “разбојништво“, исто така на улица во населба Кисела Вода, каде на женско лице осомничениот и се приближил од зад грб и се заканил со нож кој и го ставил под грлото, ја клекнал на колена и со сила и ја одземал чантата во која имало пари, мобилен телефон и лични документи/предмети по што избегал. Меѓутоа, при извршување на кривичното дело бил забележан од страна на случајни минувачи кои успеале да го совладаат, да му го одземат ножот, да го задржат и да го предадат на полициски службеници. Со пријавениот, во ПСОН „Кисела Вода“ во присуство на ЈО, од страна на оштетените и сведоците извршено е непосредно-класично препознавање, кои со сигурност го препознале и го посочиле како сторител на наведените КД. Инаку, М.Ѓ. е регистриран прекршител на ЈРМ, а во периодот од 2006 до 2011 година истиот е кривично пријавен за две КД „тешка кражба“ за што од надлежен суд му е изречена мерка „засилен надзор од родител“.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4407</nastan_id>
    <shto>кражба</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>01.02.2014</datum>
    <lat>42.003812</lat>
    <lng>21.452246</lng>
    <opis>На 01.02.2014 година во 16,30 часот околу 03,00 часот во Скопје во непосредна близина на Плоштад „Македонија“, од страна на 2 засега непознати лица извршено е разбојништво над М.С.(1989) од Полска, при што му е одземен паричник во кој имало: лична карта издадена од Полска на негово име, кредитна картичка од Англиска банка „Барклејс“, картичка за осигурување од Англија и околу 7.000 денари во разни апоени. Имено, откако оштетениот ги пресретнал за да ги праша каде може да најде такси, бидејќи е прв пат во земјава и е од Полска, едното од лицата со рацете го фатило за телото и почнало да го турка и сопнува на земја, а откако успеал да го турне го држел со рацете за да не мрда, додека другото лице почнало да го претресува и од задниот џеб од фармерките му го одзел паричникот, а потоа со трчање се упатиле во непознат правец. ПС-Центар презема мерки за пронаоѓање на сторителите.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4408</nastan_id>
    <shto>пиштол</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>01.02.2014</datum>
    <lat>41.9940995</lat>
    <lng>21.4174521</lng>
    <opis>На 01.02.2014 година околу 20.30 часот во Скопје на ул.„Народен Фронт“ бр.19 во „Кам Маркет“,  од страна на НН сторител  вооружен со огнено оружје – пиштол извршено е разбојништво врз вработената М.Ј.(1982) од Скопје, при што е одземен дневниот промет (околу 15 до 20.000 денари).Имено, сторителот разбојништвото го извршил на тој начин што влегол во маркетот поточно во просторот кај касите, ја фатил М.Ј. за рака и заканувајќи и се со пиштол и наредил да ја отвори касата од која ги одзел парите, по што го напуштил лице местото.Се преземаат мерки за пронаоѓање на сторителот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4409</nastan_id>
    <shto>насилство</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>02.02.2014</datum>
    <lat>41.9973462</lat>
    <lng>21.4279956</lng>
    <opis>На 02.02.2014 година околу 01.45 часот во ЦИК-Скопје, С.С. (такси возач) пријавил дека на ул.„И.Л.Рибар“ во близина на УО „Мома“, четири НН лица физички биле нападнати од 10-15 НН лица (облечени во дуксери), при што биле удирани со тврди предмети, а кога влегле во такси возилото „Рено Лагуна“, почнале со тупаници и клоци да удираат по возилото, при што направиле повеќе оштетувања (вдлабнатини).Од страна на С.С., повредените лица се пренесени во УЦ-Скопје, каде доктор им укажал лекарска помош и констатирани им се ТП, по што се пуштени на домашно лекување.Се преземаат мерки за целосно расчистување на случајот.</opis>
  </nastan>
  <nastan>
    <nastan_id>4411</nastan_id>
    <shto>сообраќај</shto>
    <grad>Скопје</grad>
    <datum>01.02.2014</datum>
    <lat>41.9973462</lat>
    <lng>21.4279956</lng>
    <opis>На 01.02.104 година во 21.05 часот во Скопје на раскрсницата од бул.„Крсте Мисирков“ со бул.„Гоце Делчев“ се случила сообраќајна незгодаво која учествувале: ПМВ„Југо Скала 101“ со скопски регистерски ознаки, управувано од Блаже И.(1981) од н.м Илинден-Скопје, ПМВ„Голф“ со скопски ознаки, управувано од Ј.Џ.(1962) од с.Студеничани и ПМВ „Фолксваген Пасат“ со скопски регитерски ознаки, управувано од Ф.М.(1994) од Скопје. Во незгодата со ТТП се здобил Блаже, кој со возило на ИМП бил пренесен во болницата Св.Наум Охридски каде по укажаната лекарска помош, во 21.40 часот им подлегнал на повредите.Во незгодата со ТТП се здобиле сопатниците во ПМВ „Југо Скала 101“: И.С.(1993) од н.м.Илинден – Скопје, која по укажаната лекарска помош е задржана на лекување во Клиниката за Гинекологија и Акушерство при КЦ-Мајка Тереза, И.Ц.(1948) од н.м.Илинден -Скопје и Б.Б.(1987) од н.м.Илинден, кои со возило на ИМП биле пренесени во КЦ-Мајка Тереза, каде по укажаната лекарска помош се задржани на лекување. Во незгодата со ТП се здобиле: Џ.М., Е.Ф.(1995) од Скопје – сопатник во ПМВ„Фолксваген Пасат“, С.И.(1991) од Скопје и А.О.(1990) од Турција, сопатници во ПМВ„Голф“, на кои им е укажана лекарска помош во ГОБ-Св.Наум Охридски, по што се пуштени на домашно лекување.Увид на лице место извршиле ЈО и увидна екипа од ОИСН-Скопје. По наредба на ЈО над телото на починатиот ќе се врши обдукција во институтот за судска медицина и вештачење, а возилата кои учествувале во незгодата се донесени во кругот на ОИСН при СВР-Скопје за вршење на технички преглед. Во времето од 21.15 до 01.30 часот заради вршење на увид сообраќајот бил пренасочуван само на правците што водат према „Бит Пазар“.</opis>
  </nastan>
</nastani>